\input{header_pres}
\input{header_sa}

\title{Линейные модели}

\begin{document}

\maketitle



\begin{frame}{Принцип суперпозиции}

\termin{Принцип суперпозиции (принцип наложения)} "--- допущение, согласно которому если составляющие сложного процесса воздействия взаимно не влияют друг на друга, то~результирующий эффект будет представлять собой сумму эффектов, вызываемых каждым воздействием в~отдельности.
$$
\begin{array}{c}
f(\alpha\cdot x_1 + \beta\cdot x_2 ) = \alpha\cdot f(x_1) + \beta\cdot f(x_2) \\[1ex]
\forall \alpha, \beta \in \Realset
\end{array}
$$

\end{frame}

\begin{frame}{Линейные алгебраические уравнения}
$$
a \cdot x = b
$$

Система линейных алгебраических уравнений (СЛАУ)
$$
\begin{array}{cccccccccccccccccccccccccccccccc}
a_{1 1} \cdot x_1 & + & a_{1 2} \cdot x_2 & + & \ldots& + & a_{1 n} \cdot x_n & = & b_1 \\
a_{2 1} \cdot x_1 & + & a_{2 2} \cdot x_2 & + & \ldots& + & a_{2 n} \cdot x_n & = & b_2 \\
\ldots\\
a_{m 1} \cdot x_1 & + & a_{m 2} \cdot x_2 & + & \ldots& + & a_{m n} \cdot x_n & = & b_m \\
\end{array}
$$

$$
A \cdot X = B
$$
\bigskip

\null

\end{frame}


\begin{frame}{Системы с квадратной матрицей}
\large
$$
\begin{array}{ll}
A \cdot X = B, & A ~\text{"--- матрица}~ n\times n,\\
  & |A| \neq 0
\end{array}
$$

$$
\begin{array}{c}
A^{-1} \cdot A \cdot X = A^{-1} \cdot B\\
X = A^{-1} \cdot B\\
\end{array}
$$
\end{frame}

\begin{frame}{Недоопределённые системы}
\large
$$
\begin{array}{ll}
A \cdot X = B, & A ~\text{"--- матрица}~ m\times n,\\
  & m < n
\end{array}
$$

Недоопределённые системы либо имеют бесконечное число решений, либо не имеют решения вовсе.
\end{frame}

\begin{frame}{Переопределённые системы}
\large
$$
\begin{array}{ll}
A \cdot X = B, & A ~\text{"--- матрица}~ m\times n,\\
  & m > n
\end{array}
$$
$$
\begin{array}{c}
A^T \cdot A \cdot X=A^T \cdot B \\ X=(A^T \cdot A)^{-1} \cdot A^T \cdot B
\end{array}
$$

\end{frame}


\end{document}